潛逃30年 劫匪返港自首

潛逃30年 劫匪返港自首

法庭

高等法院

【本報訊】3名匪徒31年前持械到旺角上海街一間打金工場扮「雜差」入屋後行劫，並斬傷店東夫婦，其中一人被捕獲准保釋期間潛逃內地，去年偷渡返港自首，昨在高院承認兩項蓄意傷人罪。律師求情指被告多年來受良心責備，決定返港「找數」，要求輕判，下月3日判刑。
被告方俊雄（66歲）於1973年自汕頭偷渡到港定居，被捕時無業，已婚並育有一對子女，被告現年35歲的兒子昨亦到庭旁聽。辯方指被告潛逃內地原為父奔喪，其間與另一女子誕下女兒。

兩同黨仍在逃

被告返港自首後，得悉案中兩事主不願出庭作供，但仍堅持認罪。據悉，被告在潛逃期間，於1997年因涉毒品和傷人案被判無期徒刑，坐監19年後去年獲釋。
案發於1986年4月28日，被告與另兩男子向姓楊的店東自稱「雜差」要求入屋調查非法入境者案，之後分別亮出牛肉刀和槍，被告與事主夫婦糾纏間分別斬傷2人的頭和手後逃走，楊負傷追趕，被告遇警員被捕。警方及後於現場撿獲一支內有子彈的手槍。同案兩男子仍在逃。
案件編號：HCCC128/1986
■記者蔡少玲

洗哂D錢，係鄰國冇啖好食咪番黎自首囉

咪就係
屌你老味入到罪嘅話又要納稅人養多隻

好過班七警唔撚認數，仲要上訴

已經坐左19年 出到黎冇啖好食
即刻仆倒入去再坐過